#+title: shortcuts emacs

* Help
C-h f : Help about a function 
C-h m : Show commands in the buffer 
M-x describe-variable : Describe a variable 


* Move
C-n : next line
C-p : prev line
C-e : end of line
C-b : begin of line 

C-f : Next character
C-b : Prev C-haracter 

M-{ : Next paragraph
M-} : Prev paragraph

C-v : Prev page 
M-v : Next page 

* Textos

C-t : Traspose characters
M-t : Traspose word
C-x C-t : Traspose lines 

M-c : Capitalize word
M-u : Upercase
M-i : Lowercase

C-k : Kill line 

C-space : select
M-w : Copy selection
C-k : Cut 
C-y : Paste 

C-s : Search 
M-% : Replace 

* Bookmark 
C-x r l : List a bookmarks 
C-x r m : Create a bookmark 
C-x r b bookmark RET : Jump a bookmark 

C-x r m bookmark RET : Move a bookmark at point 

M-x bookmark-save : Save the bookmark file 

* Programming 

C-x C-; : Comment region 
M-g M-g : Goto line 


* References
https://github.com/pierre-lecocq/emacs4developers/blob/master/chapters/02-the-basics.org#key-bindings

* treemacs

C-c C-p a : Add folder to projects 
* Magit 
M-x magit : Magit mode 
c : commit 
C-c C-c : Save comment of commit and send 
P u : Push corrent branch 
P p : Push and change other branch 

b b : Change branch 
b l : List of branches

m m : merge with other branch 

g : Refresh Magit 

* Git timemachine 
p: prev commit
n: next commit 

w: copy commit hash 
g: goto to N versi√≥n 
q: exit time machine 

b: run magit-blame if magit is available 
c: show current commit if magit is available 
* Commands 
C-x M-: : Repeat last command 
